# Otus.Teaching.Generics.Customers

Демо проект для занятия про Generics на примере реализации фильтра на уровне данных для сотрудника компании, который запрашивает клиентов и заказы.

Использует обобщенный репозиторий, Expressions, делегаты.

## Описание задачи

У нас есть сервис на `ASP.NET Core`, который предоставляет информацию по клиентам и их заказам некоторой компании авторизованным пользователям (сотрудникам) компании, обычный CRUD, с БД работает через репозиторий на `Entity Framework`.
В информацию входят список заказов и данные клиентов.

Появляется новое требование, сотрудники работают в филиалах и у клиента есть активный филиал, нужно сделать так, чтобы сотрудники других филиалов не видели информацию по клиентам других филиалов.
Кроме общей информации по клиенту могут быть еще нужны их заказы, платежи и т.д. все должно быть видно только сотруднику филиала. Нужно все сделать максимально не меняя бизнес-логику текущего кода.

## Описание решения

Вместо авторизации и для доступа к текущему филиалу сотрудника используется `FakeCurrentEmployeeContext` класс, его через интерфейс `ICurrentEmployeeContext` можно использовать в репозиториях, сервисах и контроллерах через инъекцию в конструктор. 

Мы реализовали Generics репозиторий `BaseRepository`, который максимально в обобщенном виде позволяет работать с данными и `PermittedBaseRepository`, который от него наследует и делает автоматическую фильтрацию данных, которые выбирает репозиторий.

Фильтрация делается с помощью динамического построения Expression с делегатом через `PermissionFilterBuilder` для применения `Where` условия на `EntitySet` внутри репозитория, таким образом все запросы будут работать с уже отфильтрованными данными и мы минимально доработаем слой доступа к данным, но не сам `Application` слой.

## Otus.Teaching.Generics.Customers.Core.Application
Проект с основной логикой приложения

## Otus.Teaching.Generics.Customers.Core.Domain
Проект с основными сущностями и интерфейсами

## Otus.Teaching.Generics.Customers.Host.WebApi
Проект с API

## Otus.Teaching.Generics.Customers.Infrastructure.DataAccess
Доступ к данным
